<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>MaDejun</title>
  
  <subtitle>何以解忧 唯有暴富</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.madejun.top/"/>
  <updated>2017-11-05T12:36:05.429Z</updated>
  <id>https://www.madejun.top/</id>
  
  <author>
    <name>Yolo-m</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>smile</title>
    <link href="https://www.madejun.top/2017/11/05/smile/"/>
    <id>https://www.madejun.top/2017/11/05/smile/</id>
    <published>2017-11-04T19:43:56.000Z</published>
    <updated>2017-11-05T12:36:05.429Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/smile/ceco.jpg" alt="晴空"><br>每周二、四下午，台北“故宫博物院”都会安排专家为民众免费鉴宝，专家不会签发鉴定证明，但会口头做出专业判断。每次鉴定、求鉴的藏宝人都络绎不绝，货真价实的宝贝寥寥无几。好多时候，藏宝人会得到这样的答复：“你如果还没有买，就不要买了。”“你既然已经买了，如果有好价钱，就让掉吧。”“你喜欢就好。”“这件东西制作工艺很精巧，留着自己欣赏真不错。”“你好好珍藏着，再过上一百年会是好宝贝。”<br>专家的回答委婉巧妙，又表明了真实意思，聪明的藏宝人一点即通，失落之余还有台阶可下，场面不至于太尴尬。<br>人在江湖，身不由己，总会遇上一些不太情愿面对的场合，直言不讳惹得不欢而散，而曲意逢迎有违做人原则，莫不如一句“你喜欢就好”，音在弦外，意味深长。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/smile/ceco.jpg&quot; alt=&quot;晴空&quot;&gt;&lt;br&gt;每周二、四下午，台北“故宫博物院”都会安排专家为民众免费鉴宝，专家不会签发鉴定证明，但会口头做出专业判断。每次鉴定、求鉴的藏宝人都络绎不绝，货真价实的宝贝寥寥无几。好多时候，藏宝人会得到这样的答
      
    
    </summary>
    
      <category term="阅读" scheme="https://www.madejun.top/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
    
      <category term="小记" scheme="https://www.madejun.top/tags/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冬</title>
    <link href="https://www.madejun.top/2017/11/04/hello-world/"/>
    <id>https://www.madejun.top/2017/11/04/hello-world/</id>
    <published>2017-11-04T11:37:39.654Z</published>
    <updated>2017-11-05T14:30:22.317Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p> 时间依然过的很快，二零一七年仅剩的两个月也从今天开始进入了倒计时。回顾过去的十个月，仍可以用四个字概括:”碌碌无为”,虽是无为，却怎么也比过去的一两年强。</p></blockquote><h1 id="九月"><a href="#九月" class="headerlink" title="九月"></a>九月</h1><p>&nbsp;&nbsp;开学那天，心情是喜忧参半的。我想喜忧参半的理由，可能永远都不会忘吧。心情虽然很复杂，可一个季节的来临却缓解了这种感觉。九月，是一个天高云淡，风清气正的季节。当然，我很喜欢九月，因为它没有夏天污浊烦闷的空气，也没有冬天淡薄刺骨的寒风。走在晚间校园的梧桐大道上，有一股莫名的亲切感。有一股童年的味道。九月，坐在教室后排的我，听着第一堂课。偶尔打了个小差。听不懂的东西，也在让自己努力去听懂。这在以前，是看不到这样好学生的一面的。有时候，失去是一件好事情，它可以让你在周围的同学身上得到前所未有的打击，打击使你变的 <strong>自知</strong>变的有 <strong>方向和焦虑(开始思考自己的未来)</strong>，整个九月，都处在乖乖上课，好好学习的状态。 (<em>那些短暂的瞌睡，小差，就忽略不计了</em>)。</p><p>&nbsp;&nbsp;九月，就这样在日常不变的学校生活中度过了这学期的第一个月。 <strong>它很平常，可是它不同往常</strong>。</p><h1 id="十月"><a href="#十月" class="headerlink" title="十月"></a>十月</h1><p>&nbsp;&nbsp;<img src="http://i4.bvimg.com/567954/64ae23986ae40557t.jpg" alt=""><br>&nbsp;&nbsp;先介绍一篇前几天看到的文章<a href="http://www.jianshu.com/p/3adc067e1fe2" target="_blank" rel="external">如何在大学里，轻松毁掉一个人</a>，看到这篇文章的时候，想了想自己是不是也是温水的青蛙，在等着被煮熟。大一的时候，我们不就是这样吗？逃课，上网，睡懒觉。怎么舒服自由怎么来。总会想，没事，我才大一。大学的生活不就是这样吗。早上七点二十多起床，从八点零五开始上课，上多少节课就打多少节课的游戏和瞌睡。放了学以后，吃饭，继续睡觉或者打开电脑。到了晚上，有对象的约对象出来，校园操场，各个角落走一走。没对象的单身狗，早早的上床，和宿舍其他的狗友以王者荣耀为伴，相爱相杀在王者峡谷。睡前再开个七八分钟的卧谈会，男孩子吹吹NB，女孩子聊聊电视剧化妆品衣服之类的。一天就这样”忙碌的”结束了。</p><p>&nbsp;&nbsp;不说瞎话，这个十月真的很迷茫，不知道自己干什么，像山羊一样，后面撵着才往前走。上体育课的时候，老师总会和我们扯淡、聊聊人生理想，开开”车”。他昨天问我们:”你们知道为什么马云会成功吗，当他想到互联网的时候，其他的人肯定也有想到的啊，为什么最后只有一个马云？那是因为马云 <strong>不仅想了，而且还付诸于行动了</strong>。”这句话说到了很多同学的心里去了，很多人不是没有创造力也不是不具备某种学习的能力，只是因为他一直都是 <strong>口的巨人，行动上的矮子</strong>。为什么我们不去找一个目标，不管多难，都坚持去做。也许一天没收效，两天也如此，三天也一样。但我们都不要急， <strong>生活总会照顾到每一个努力的人的。</strong>其实，在你寻找目标并一步一步去实现的时候，你已经在慢慢变的与众不同了。</p><p>&nbsp;&nbsp;我专业是计算机的，听到最多的一句话就是，”好好学，毕业出去了工资很高的，我的xx届xx个学生月薪都达到xx”。每次听到这，同学们都瞬间来了感觉，没过五分钟，又变回了老样子。而我，越听越兴奋不起来，因为我每次听到老师这么说，我都会觉得这个时候天空飘来五个字，和你没关系！因为真的嘛也不会啊。这个月的打击很多，心灵上的，肉体上的。不过也好，看清了自己的许多很严重的地方。于是，决定搭建一个博客，去记录自己的生活和学习，好好的找一门自己喜欢的东西，坚持着去完成。</p><p>&nbsp;&nbsp;这个十月挺好，生活不空也不躁</p><h1 id="十一月"><a href="#十一月" class="headerlink" title="十一月"></a>十一月</h1><p>&nbsp;&nbsp;今天是十一月一号，离放假还有两个月。算放假的时间不单单是因为期盼，更多的是因为想警惕自己时间真的是一眨眼的功夫。最后放一张我特别喜欢，意义很深刻的图片。<img src="http://i2.bvimg.com/567954/18bf2b9ab5bda429t.jpg" alt="愿十一月的你不再是锅里的鱼">  <em>谨以此迎接我的十一月。</em></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 时间依然过的很快，二零一七年仅剩的两个月也从今天开始进入了倒计时。回顾过去的十个月，仍可以用四个字概括:”碌碌无为”,虽是无为，却怎么也比过去的一两年强。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&quot;九月&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#九月&quot; c
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="hexo" scheme="https://www.madejun.top/tags/hexo/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
